---
title: "Chamada de propostas para o Dia Livre (Open Day) na DebConf17"
kind: article
created_at: 2017-04-23 19:39
author: Paulo Henrique de Lima Santana
---

O time da DebConf gostaria de anunciar a chamada de propostas para o **Dia
Livre (Open Day**) na [DebConf17](https://debconf17.debconf.org/), um dia
inteiro dedicado a sessões sobre Debian e Software Livre, e destinado ao
público em geral. O Dia Livre antecederá a DebConf17 e será realizado em
Montreal, Canadá, no dia 05 de agosto de 2017.

O Dia Livre na DebConf será uma grande oportunidade para usuários,
desenvolvedores, e pessoas simplesmente curiosas sobre o nosso trabalho,
conhecerem e aprenderem sobre o Projeto Debian, Software Livre em geral e
tópicos relacionados.

## Submeta sua proposta

Nós estamos recebendo as submissões de oficinas, apresentações ou qualquer
outra atividade que envolva Debian e Software Livre. São aceitas atividades
em inglês e francês.

Aqui estão algumas ideias de conteúdos que nós adoraríamos oferecer durante o
Dia Livre. Essa lista não é definitiva, sinta-se livre para propor outras
ideias!

- Uma introdução aos vários aspectos do Projeto Debian
- Palestras sobre Debian e Software Livre nas artes, educação e/ou pesquisas
- Um passo a passo sobre como contribuir com projetos de Software Livre
- Software Livre & Privacidade/Vigilância
- Uma introdução a programação e/ou manuseio de hardware
- Uma oficina sobre a sua parte favorita do Software Livre
- Uma apresentação sobre o seu projeto relacionado a Software Livre favorito
(grupo de usuários, grupo de militantes, etc)

Para submeter a sua proposta, por favor preencha o formulário em:

[https://debconf17.debconf.org/talks/new](https://debconf17.debconf.org/talks/new/)


## Voluntários

Nós precisamos de voluntários para ajudar a garantir que o Dia Livre será um
sucesso! Nós estamos procurando especialmente pessoas acostumadas com o
instalador do Debian para participarem do install fest Debian, como suporte
para as pessoas que procuram ajuda para instalar o Debian em suas máquinas.

Se você está interessado, por favor adicione o seu nome na nossa wiki:

<https://wiki.debconf.org/wiki/DebConf17/OpenDay#Installfest>

## Participação

A participação no Dia Livre é gratuita e não é obrigatório nenhuma inscrição.

**A programação do Dia Livre será anunciada em junho de 2017.**

![](https://bits.debian.org/images/800px-Dc17logo.png =400x)

